[長文慎入2]成晚無訓, 逼自己抽離,再睇睇香港既情況, 再想想之後

又係我, 之前POST長文慎入果個廢中...我同大家一樣, 之前又好、尋晚又好, 都係無訓到, 一訓就喊, 火燒心, 不過我知道咁做於是無補, 所以只好做自己可以做既野, 畢竟本人都叫唔小心返過下大陸做野, 又見識過下D黑暗面, 希望大家都要謀定而動, 用最有效既方式改變現況。

我逼自己睇返由97回歸之後發生過既政策,再逼自己睇香港一步步既局勢變化,做左D總結:

*首先, 我地要明白一件事, 中共(中聯辦、特衰政府)做的每一件事, 都是從其個人利益、小圈子利益出發, 呢點好重要, 明白呢件事, 就會知點解佢地咁無人性都做得出! 佢地做既事一直都係用權、立法-> 去取得利益(收地、重建、改變規劃)

**其次,香港存在既第二大勢力係地產團體, 包括田生果種鄉黑收地、長黃新鴻基果種資本家、信和呢類半外資企業同銀行 , 佢地比政府更著重利益, 分別在於佢地跟RULE走, 有時會大力反對, 但都係屬於無權派

97年, 一切由董建華開始:
(1) 八萬五建屋計劃, 果陣令全港地產霸權起曬鋼, 變相令地產商服軟於協助政府起樓, 同時期, 佢亦將政府房屋署起樓既功能廢除埋,
作用係咩? 就係由97開始, 香港就可以話係無政府樓, 果D居屋公屋都有同地產及中國建築公司分餅仔! 令香港人全體困入地產霸權的套路之中, 入左個GAME, 就逼住跟佢玩!

(2) 充滿漏洞的高官問責制, 佢地將每個司同局最高級官員由公務員架構抽出來, 只有行政長官可以罷免佢地, 雖然講到特首話炒就可以炒咁, 但只要得到特首放生, 就算陳茂波屯多幾個屯門咁多地, 制度上都係唔會有事, 如是者令到班官凌駕於法律, 高等法院都無權審佢地有無失職
另外, 呢個濕鳩制度亦都將精英制既公務員系統玩殘, 無能者只要埋到未來特首堆, 就可以等住被政治委任, 而非論資排輩咁上, 令到特首可以用個人喜好去選自己既忠犬班子, 好彩既就當然搵到又叻又忠心架啦(如司長期的曾蔭權, 唐英年,任志剛, 曾俊華,梁錦松, 李明逵等有能力又有大局觀仲得民望既), 唔好彩就會揀著D狼死既如689時代既林鄭, 而家既李家超咁, 香港咁多人禍, 同呢個小圈子埋堆上最高位既官僚架構有莫大關係!

(3) 強積金、一埋大白象
無錯, 睇返真D, 呢D野係由董建華已經開始拍板, 去到曾蔭權時期繼續, 再由梁振英、林鄭一路強推落去, 唔洗我講, 都知道係CAP水行為,

到2005年, 曾蔭權佢係一屆+半屆既真正香港人既特首, 不過做左第一隻替死鬼,
基本上佢無做錯野, 佢只係無做多野,
大家會鬧佢, 其實只係因為由董建華種落既禍根,細心D睇其實佢做左好多好事:
三司十二局 : 令到公務員架構分工更清楚, 無以前傳波傳得咁密, 不過當然無完美既制度, 某D部門之間仍然可以將個波彈來彈去既..
副局長風波: 將D副局長拉埋入去個問責制度, 變相減少左D小動作, 當然....要做既仍然做到
反而其他佢最出名既對抗金融海嘯, 人類豬流感 , 2012年政改諮詢對大局無乜影響

689呢隻狗
唔洗講, 開始用中共果套, 但好多人唔知道, 呢隻先係中共既大奸角, 四天王之首!
點解咁講? 因為中英聯合聲明同基本法呢兩樣對香港最大影響既條文, 佢都有份參與, 而佢既身份本來只係測量行既"精英"....你話佢唔係一早埋左中共堆, 你放核彈我都唔會信!
呢隻忠心既狗, 中共一早就欽點左佢做特首, 最明顯既係, 佢當時係比全世界睇住夾硬做馬咁贏, 因為佢既競爭對手本來有2個, 一個係范徐麗泰(可以估計佢似曾蔭權+李鄭) , 一個係唐英年(曾蔭權2.0) ,
又推廿三條, 特首由689開始堂而皇之做中聯辦傀儡
又放生強拍條例, 官黑勾結由此開始
將譚惠珠放入ICAC, 令一大班貪官無後顧之憂
由佢個死款推論, 咁搞落去何妖真係有機會做特首, 只係佢無689咁醒, 一睇就比人知道佢係呃飯食黑社會底既人渣

777
呢隻狗乸大家好熟, 佢無口齒又陰濕, 但佢做既野正正係將香港最後既一點油水都抽盡, 佢既人工島、大灣區、西九劃比內地、深圳科學園, 無一樣係會對香港有利, 只係以政府身份簽下一堆基建帳單, 仲要無上限!
送中條例大家好驚, 但其實呢條條例既最終目的, 我猜測就係為左打壓反對聲音, 將異見清剿, 把成個香港變成深圳既養分, 妄圖取代香港....
呢樣野我覺得係唔會成功的, 正如好多人以前都分析過, 深圳唔係輸硬件同人才, 係輸在佢係中共話事, 有部份人可以唔跟規矩既地方注定無法成為國際城市...

多謝你地睇到呢度, 可能會覺得好累贅, 但唔睇返, 就會分析唔到:
上面幾隻特首都有做過一件事: 洗腦教育----其實搞咁多野目的都係一樣, 要市民變得盲從政府, 失去判斷力, 佢地用左20年SET呢個地產霸權GAME, 個個年青人無時間思考將來、理想、政治理念, 只會想著賺錢買樓買股票求生存,
但689同777(或者說中聯辦)太貪心狼死了, 細細啖已經滿足唔到仍地, 成日想突然一啖食曬,
睇完特首, 我地睇下中聯辦:
佢地由97開始, 就籠絡地產商、鄉黑勢力(圍村佬,福建佬), 不斷屯地,有新樓既就優惠價狂掃,粗略估計, 97打後既細面積樓, 佢地至少有3成, 當權者帶頭炒樓!
樓價係咁升, 有D業主以為自己好叻, 其實你地只係跟佢地食水尾, 佢地炒無可炒時, 拋售曬D樓, 香港就解決住屋問題了, 不過同時好多人會還唔到CALL LOAN跳樓。

要解決呢個即將面對既問題, 我地要想法子, 其實而家中共心應該就只想做2件事:
1) 炒樓 (炒貴D垃圾地段,例如元朗天水圍北角呢D....)
大家可以見到, 比如屯元天、荃灣西呢D地方, 中聯辦係有最多樓係手, 一搞佢就連黑社會都出動埋, 其他地方比如旺角、深水埗都有呢種情況, 可以放題TG既佢地選擇用黑社會,因為驚以後放唔返(不過我就話仲衰, 點住呀大佬!)
大埔可以比你搞大埔墟但唔比搞大埔中心,太古美孚黃埔呢D佢地買唔到/買得少既地方, 就亂9咁來... 就不禁可以總結出中聯辦會用重兵既地方: 近20年既新樓盤, 要留意下佢地大手掃過乜, 例如荃灣西既海之戀, 佢地幾層幾層咁掃!
宜家D狗搞兩搞, 帳面上佢地家陣都蝕緊, 不過未見血, 因為佢地可以等搞掂示威者後(6.4?), 等升返再放, 炒樓既野我唔夠在行, 呢方面要等巴打們幫手諗下點搞到佢地以後都PK

2) 吸錢(匯豐借錢然後用人民幣結算....)
呢單真係無得拆, 大家放匯豐銀行005啦, 恆指無得救的了, 仲話借多6000億, 還左之前果4000先講借上借啦仆街!

推